世柒較你如何對付歐洲支那

先講歐盟，其實歐盟對 加泰隆尼亞 獨立了解唔夠多，大家只知道 加泰隆尼亞 一離開，西班牙隨時經濟解體，呢個至係大家最怕嘅問題，畢竟西班牙係歐洲一個大糧倉。只不過，依家 加泰隆尼亞 人學咗香港和理非果一面手法有好處，因為香港和理非果面，畫面大家有計過，依家果啲畫面傳番到德國，至少德國tagesschau都肯面對報導佢哋，所以歐盟唔駛太擔心，其實西班牙喺歐盟都有唔少仇家，歷史積落嘅仇家，例如荷蘭同比利時。而西班牙人果種不思進取，呢個大家知道。

喺歐盟呢條線，我咁睇，如果要帶 加泰隆尼亞 旗出街嘅，最好同時帶歐盟旗，用意好簡單，就係 加泰隆尼亞 仍然係歐盟一份子嘅理念，其實 加泰隆尼亞 問題，係西班牙公共財政，同西班牙人嘅面子問題居多，如果係捷克、斯洛伐克當初分家嘅方法，大家都係一個神根區，係無邊界問題，相反，係西班牙餘下部分自己爭唔爭氣嘅問題。

揸英國旗同時揸 加泰隆尼亞 旗係無問題，因為英國係同情 加泰隆尼亞 人多，英國人自己都搞蘇獨公投，甚至唔少BREXITER認為英格蘭獨立就好。今日Irish Border搞出大頭佛，就係BREXITER自己唔在意聯合王國一統，佢哋覺得英格蘭獨立都好好。

至於揸美國旗果啲，我堅叫呢批人唔好同時揸 加泰隆尼亞 旗，因為美國有一定西班牙語系人口，佢哋普遍企西班牙果邊。其實 加泰隆尼亞 獨立最難游說唔係歐盟本身，歐盟本身係怕西班牙經濟大崩潰手尾無人收科，美國至係問題，因為美國涉及選民結構。一如英國都無辦法阻止美國企喺共和軍果邊，因為美國啲愛爾蘭裔人嘅政治實力太強。共和黨要多少靠西班牙語系嘅票，尤其德州同佛羅里達，所以 加泰隆尼亞 旗可以攞出嚟，但要維持一個唔令美國支持香港政客尷尬嘅比例，因為唔少撐香港嘅議員都係西班牙語系州份，Ted Cruz係德州，Marco Rubio係佛羅里達。